<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>再临之际</title>
    <link href="/2025/09/30/I-Start-It-With-This/"/>
    <url>/2025/09/30/I-Start-It-With-This/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Past"><a href="#Past" class="headerlink" title="Past"></a>Past</h1><p>记得那还是三年前，我性质颇高地搭好了自己的第一个blog，此后陆续在上面更新了不少文章：小说，开发日志，杂感……</p><p>那个时候只是单纯觉得coding非常好玩，兴致高涨地学了Python，前端后端，爬虫，桌面应用，小游戏(pygame)都接触了一点。现在经历了删库和博客重组，已是雪泥鸿爪，难寻其迹.</p><hr><p>那个时候我还是太幼稚了.</p><p>一开始学还是因为喜欢玩游戏吧，想着怎么有的点子我这样的笨蛋都能想到，怎么就没人做呢？于是就这样我迈入了程序世界.<br>学习的过程是闹腾但快乐的，没有什么ddl要赶，想学什么全凭兴趣，那时候在电脑前一坐就是一天，看着各种技术贴，等到感觉疲惫的时候已经是晚上了。可惜游戏引擎的知识实在是过于庞杂且晦涩，最后我只会pygame和命令行小游戏的制作—-唉，允许我为自己的无能找个借口吧. </p><p>后来高中经历了一系列未曾想象到的逆境，之前学习的知识也在高中的压力下渐渐被淡忘了…</p><h1 id="The-Past-Is-A-Foreign-Country"><a href="#The-Past-Is-A-Foreign-Country" class="headerlink" title="The Past Is A Foreign Country ?"></a>The Past Is A Foreign Country ?</h1><p>这句话是David Lowenthal的一本书的书名，原意应为往事犹若异乡，他们在那里做的事情都不一样。这里取望文生义：过去宛如异国他乡，再难寻访.</p><p>现在一晃我已经是BUPT的一名本科生，学习也不可避免地带上了功利的色彩。这时无知的我才明白想法不是最稀缺的，难能可贵的是坚持一个想法并以尖刀一般的毅力一以贯之地执行下去的坚守。这也许是我成熟一点点的证明？也许明白的还不算晚？也许我最后也还是不可避免地成为了“人生海海”中的一员？我不知道，未来并不是掌纹，能够随意地握在手里；也许更像是一朵落花，没有人知道它会落在哪里.</p><blockquote><p><em>《南史·范缜传》： “子良问曰：‘君不信因果，何得富贵贫贱？’缜答曰：‘人生如树花同发，随风而堕，自有拂帘幌坠于茵席之上，自有关篱墙落于粪溷之中。坠茵席者，殿下是也；落粪溷者，下官是也。’”</em></p></blockquote><p>我不知道自己是一朵落到哪里的落花，也许我只是一片枯叶.</p><p>我是个比较疏懒成性的人，胆怯，懦弱，也许还有一点伪善和自私。这些缺点时常导致我非常厌恶我自己。说着要改掉他们肯定是非常容易，可是我并没有强大的意志来做到这点，反而可能内心还有更多的阴霾需要驱散。面对过往，我暂时只能选择忽视那些不可承受之痛，把那些闪光的回忆收集起来，以支撑我继续前行。这也是我的弱点，也许只能以自由而漫长的时间疗愈了.</p><p>走出了抽象的高中生活，大学也没有想象中那么自由，但是这份有限的自由，已经足够让我沉溺其中了。就这样慢慢地尝试改变，慢慢地寻找方向，也是不错的选择.</p><p>至于曾经的梦想，明白了更多的我还需要学习更多的知识来实现。至于我不堪一击的执着会不会被时间抹去，我也不是很确定。只是每当我走在熙熙攘攘的路上，感受着身旁翻涌的人潮，我也许反而更能知道自己想去的地方究竟是哪里.<br>当然这也只是一个泛称，我也不知道我到底想做什么. 只是心中有这么一个念头.<br>之后的事情笨蛋我不知道，但是现在的笨蛋想着手试一试.</p><h1 id="Sigh-for-nothing"><a href="#Sigh-for-nothing" class="headerlink" title="Sigh for nothing."></a>Sigh for nothing.</h1><p>晚修的时候读余秋雨，了解到了泰戈尔《采果集》中的一句话：</p><blockquote><p>我抛弃了所有的忧伤和疑虑, 去追逐那无家的潮水.<br>因为那永恒的异乡人在呼唤我, 她正沿着这条路走来.</p></blockquote><p>不知道为什么，这句话深深烙印在了我的脑海里，挥之不去。也许是其中的某些隐喻让我念念不忘，我无法用语言表达. </p><p>我将去追逐那无家的潮水.</p><hr><p>这里依旧不定期更新各种文章，就当是一路上的见证吧. 让我这速朽的生命，也能留下些什么. 痴人说梦乱不成章，随心所欲写的呓语断不成章，还望见谅.</p><p>附喜欢的现代诗一首：</p><blockquote><p><em>我和谁都不争，</em><br><em>和谁争我都不屑。</em><br><em>我爱大自然，其次就是艺术。</em><br><em>我双手烤着生命之火取暖，</em><br><em>火萎了，我也准备走了。</em></p><h5 id="兰德-–生与死"><a href="#兰德-–生与死" class="headerlink" title="兰德  –生与死"></a>兰德  –生与死</h5></blockquote><p><em>Thanks for reading.</em></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Essays</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Feelings</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
